有冇人一陣睇英女皇向全國講話

香港時間凌晨三點
英女皇在位第五次特別講話
Facebook各大media outlet應該有直播

發表演說
not講話

講話？係咪出嚟問候下人講天氣
用返進行演講或者就咁用演講係咪好難 講話個語境睇到人好辛苦

有咩分別（真心問）

講親都唔會係好野
不過都係歷史性的
可以一睇

講話：大陸共產黨式中文

支那詞語

俾盡十零分鐘講完啦
都係勉勵說話
丁吓皇室口音啫

Ok 下次唔用 講返個speech先

演說
not發表演說

丁下都好 事頭婆講嘢冇咩幾次

fuck china

如果事頭婆出黎講chinese virus 有無人夠膽屌

係真唔係呀 用普通話讀出嚟唔順口喎

大陸式中文似乎入侵得好深

不嬲聽開演說

第一次見呢枝旗

英女王: 我奶左野

“講話”係垃圾支那語

收到風英女皇會當面屌維尼

the UK and the Commonwealth
唔係同你班香港人講呀

讓位？

呢枝係咩旗?

一係讓位，一係中毒，開定大細都得

“”用喺中文度都係支那用法嚟

雪雪聲不了

用woman去address英女皇...

非洲都有十幾個commonwealth member states

皇旗

宣戰？

diu

唔係演講咩？

出兵打柒支那

佢呢個年紀
唔講得幾多次架啦

講話響民國年代已經用緊

開戰開戰開戰

用開演講…

沒錯只係英國人既心靈支柱 但其實冇咩用
除非宣戰啦

4點？

共產中文好鍾意將一啲本身已經係動詞嘅詞語，變做名詞，然後再喺前面加動詞用
發表講話 (verb + noun) = 講話 (verb)
展開工作 (verb + noun) = 工作 (verb)
展開對話 (verb + noun) = 對話 (verb)

英文就話係偏向名詞啫，但中文唔係

利申：做相關工作

宣戰

3點

呢個都係
大家成日轉詞性轉得多
唔記得左本身都係動詞黎
搞到好冗贅
雖然我都成日搞錯

其實應該叫致辭 發表演說同講話都係歐化中文
取自deliver a speech

講話你而家都講緊啦
咁你唔通係到開post都稱得上發表咩

共匪中文好易分
-言之無物
-粗鄙/市井

基本上8成都中其中一樣

低端中文

肯撚定唔會用chinese呢個字
大愛撚

不過好想我睇錯佢

演說就ok 本身就係動詞，進行係多餘

68年第5次，好有可能係事頭婆既最後一次

放心
日落帝國點夠膽

高質

Gain Base stability +5.00%
Gain Base War Support: +5.00%

係向全國演講

真係你估得到嘅就唔係侵侵

早兩日唔係講過一次喇咩！？

正式宣布向中國宣戰

姐係sex都有階級之分？
英女皇唔係woman唔通係man

等緊

Royal standard

事頭婆

三獅

唔洗估啦，係講依啲：

Speaking about the challenge facing the nation, she will say: “I am speaking to you at what I know is an increasingly challenging time. A time of disruption in the life of our country: a disruption that has brought grief to some, financial difficulties to many, and enormous changes to the daily lives of us all.”

係咪講收回香港啊

其實最佳應該係向全國演講
唔好比人習慣係動詞前面加發表/實施呢d支詞那語

Your Majesty

thanks

英女皇：nothing gonna change my love for you

唔叫Queen都要叫Your majesty啦
不過美國佬係唔buy英國皇室嘅

退～位～

Never gonna give up就真

I have nothing to offer but blood, toil, tears and sweat". We have before us an ordeal of the most grievous kind. We have before us many, many long months of struggle and of suffering.
You ask, what is our policy? I will say: It is to wage war, by sea, land and air, with all our might and with all the strength that God can give us; to wage war against a monstrous tyranny, never surpassed in the dark and lamentable catalogue of human crime. That is our policy. You ask, what is our aim? I can answer in one word: Victory. Victory at all costs—Victory in spite of all terror—Victory, however long and hard the road may be, for without victory there is no survival.

“I am fine, thank you. And you?”

斷估係因為廢老BlowJob病撚咗先要HM日日報天氣

回歸中國

表演多次跳降落傘

睇佢跪低

向全國演講

Hearts of iron

thanks president xi

I go to school by bus

邊度可以睇live

之前巴打已估到：

一開波個鏡頭影白金漢宮，然後有d二胡音樂；之後出字幕，英文下面加句殘體字寫「英女王电视讲话」。然後鏡頭一轉，英女王著件旗袍出黎，先用練左好耐既普通話講「大家好」，然後轉返英文。

內容就係感恩中國防疫既超凡貢獻，讚中國防疫成功，英國堅定不移跟隨習近平主席既路線認真學習。對國內同國際別有用心人士抹黑中國感到憤概，重申英國永遠會係中國人民既朋友。

事頭婆：屌你老母支那

Up

Hong Kong is part of United Kingdom

都係打下氣話共渡難關嗰啲
唔會做unconstitutional嘅嘢啦

我唔係撐陳雲個人
但佢本「共產中文」講得好詳細，寫到中文點樣比共產黨侵蝕
可以睇下

全國電視講話

女皇身染肺炎

屌你老母咩

識貨

最主要問題係西化／歐化中文，
余光中都講唔少

英女皇：BNO平權

衰D講句咁樣對香港好, 對支共更壞

你最上嗰條友咪已經係「發表+演說」
Verb+Noun
演說本身已經係Verb啦

你班傻鳩成日懶係識正統白話文
都幾搞笑

利申：邏輯學家

BNO係commonwealth citizen

講話我覺得又未同致辭個感覺一樣
因為英文都有speak 同address? 英文就唔係好清楚了

利申英文廢

退位？

仲有好多傳統中文都比佢地改到好低質好淺白
好似啲無讀過書既人講野咁

「即棄」→「一次性」
「加緊」→「加大力度」
「檢討」→「查找不足」
「各種」→「一籃子」

On9仔

定係去到事頭婆呢個年紀應該要用lady?

就呢個喇

五毛on9仔衝出黎俾人block

any link?

用woman反而有讚賞之意 ?
wonder woman 果類
lady反而叫英女皇做小姐好似怪怪地

Ching好高質
有d料到

屌你老母你肯收皮未 死垃圾澳狗

脫歐後第一次？

Sky news live on youtube

乜呀呀
女王有尊稱 唔應該就咁用woman lady

我估讓位

My majesty

其實語義上冇乜分別
只係語境上我哋慣用致辭於儀式、典禮
講話就相對較大路

都係打下氣姐應該一定唔會有大單野

宣布確診?

「飲品」→「飲料」
「放假」→「休假」

得Her/your majesty，無my majesty呢樣嘢

Push

跟我讀一次 演說！

留名
等連登仔彈
英女皇英文怪同jia

hk is china

佢咁都有得鬧

伊利沙伯二世女王

My lord My King My Queen
Your highness Your Majesty Your Grace

屌你老母

邊度睇?

Bbc gua

Bbc app已經live緊主持講嘢

YouTube search Queen speech就有live

仲有其實香港以前係叫「手提」，唔係叫「手機」因為全名係叫「手提電話」，同個「機」字完全無關

後來有套支那電影叫手機，我地仲笑鳩佢個名老土

about to start

來了

推

有冇人覺得china呢個字好有潛質做粗口，以
後唔講you are mother fxxker＞you are mother China, who fxxking care＞who Chinese care

兒登仔唔識架啦
繼續鳩鬧人地日落廢國啦

佢係英國嘅女王唔係美國嘅女王
如果侵用majesty 會有眨低自己國家嘅意思
利申鳩up唔識國際關係等人解決

綠色

呢頭片洗唔洗一百萬拍呢

呢條片

講緊

都估到 純粹打氣

一個個詞語睇拎出黎講都唔會好覺架, 睇官方出嗰啲文章先真正睇到人都顛 啲用字堆砌得無撚謂, 一大堆嘢然後都係離不開xxx目標 xxxx思想 xxx實力

不落皇旗

Long live the Queen

竟然只係打氣

當練下listening 都唔預佢有咩plot twist

又話8點。。一入講左半個鐘。。

你真係鳩up架喎

好正常啦 呢啲時候
有咩都唔係佢講啦

想叫大j平下呢段值唔值一一百萬

講完？

聽力fail??

好精神bo

笑死，見到一大堆連登仔衝出黎7

完左

queen

睇完
老實講，uninspiring

比幾錢先可以請到皇后演講?

聽浸仔好過

你係五毛

Princess Margaret!

多謝NHS，勉勵英國人自律，忍受同至愛的暫別，全球抗疫。

主要都係向傳媒平息佢中招既傳聞姐

好穩定軍心feel

Princess Margaret and the Queen

We will meet again

5分鐘就講完

真係乜面都畀隻力架丟晒

英女皇無論係英國國內或者係世界上地位都好崇高
呢個時候出個speech好有打氣作用

係女皇唔係皇后

4分鐘

係 sorry

因為英國皇帝好少會親自發表特別演講，女皇上位咁耐以嚟只有五次，所以先以為佢會講讓位

似你9up多啲喎

英女皇開金口，點同呢

要啦
依家uk 開始cases 暴增緊
依家先係開始

事頭婆等埋香港回歸先呀

講完好似無講
個記者而家喺度解讀佢講緊嘅嘢

手機 耳機

We’ll meet again,
Don’t know where,
Don’t know when

係引用緊一首二戰時期嘅歌

!!!! No name is used to described the virus!!!!

奧巴馬個張唔講以前美國二戰戰敗被日本接管
都係侵好

邱吉爾式打氣

God saves the Queen
Long live the Queen

我都覺
所以唔該香港人堅持下啦

我都Cap左呢個

1940年第一次演說
仲以為得歷史書會有呢個年份

其實有咩好解讀你估係維尼講嘢咩？人地高手嚟講每一句入面都收埋十句意思，直頭要國家解密局重點解讀添啦

屌你聽完成面馬尿

有d人真係天生有奴性基因

英國人嘅演講係有套路嘅，份稿啲用詞都唔錯

唔通好似個柒婆咁咩 下下都例遲要人等咁

一次性代表曬
即棄
一次過
單次
臨時
完全係唔識字詞

英女王講野一定係無內容既
佢越抽離於現實世界地位就越高

英國準備黎多次黑暗對峙

God (to) save the Queen
That’s a prayer not a fact

唔識英文基本manner咪衝出黎柒啦
侵侵屙篤屎都香架？

同埋會唔會god三位一體所以無s

你哋唔明英女皇喺英國 甚至世界各地嘅影響力

佢打吓氣 叫大家留喺屋企 已經好有用
唔通你預佢出黎同你分析疫情 譴責支那咩

Subjunctive Mood

I am speaking to you at what I know is an increasingly challenging time. A time of disruption in the life of our country: a disruption that has brought grief to some, financial difficulties to many, and enormous changes to the daily lives of us all.

I want to thank everyone on the NHS front line, as well as care workers and those carrying out essential roles, who selflessly continue their day-to-day duties outside the home in support of us all. I am sure the nation will join me in assuring you that what you do is appreciated and every hour of your hard work brings us closer to a return to more normal times.

I also want to thank those of you who are staying at home, thereby helping to protect the vulnerable and sparing many families the pain already felt by those who have lost loved ones. Together we are tackling this disease, and I want to reassure you that if we remain united and resolute, then we will overcome it.

I hope in the years to come everyone will be able to take pride in how they responded to this challenge. And those who come after us will say the Britons of this generation were as strong as any. That the attributes of self-discipline, of quiet good-humoured resolve and of fellow-feeling still characterise this country. The pride in who we are is not a part of our past, it defines our present and our future.

The moments when the United Kingdom has come together to applaud its care and essential workers will be remembered as an expression of our national spirit; and its symbol will be the rainbows drawn by children.

Across the Commonwealth and around the world, we have seen heart-warming stories of people coming together to help others, be it through delivering food parcels and medicines, checking on neighbours, or converting businesses to help the relief effort.

And though self-isolating may at times be hard, many people of all faiths, and of none, are discovering that it presents an opportunity to slow down, pause and reflect, in prayer or meditation.

It reminds me of the very first broadcast I made, in 1940, helped by my sister. We, as children, spoke from here at Windsor to children who had been evacuated from their homes and sent away for their own safety. Today, once again, many will feel a painful sense of separation from their loved ones. But now, as then, we know, deep down, that it is the right thing to do.

Princess Elizabeth (later Queen Elizabeth II), right, broadcasting with her sister Princess Margaret alongside.

作為吉祥物真係算係咁
叫做發揮到安定人心既作用
相反首相真係撚屎

Princess Elizabeth (later Queen Elizabeth II), right, broadcasting with her sister Princess Margaret alongside CREDIT: Popperfoto via Getty Images
While we have faced challenges before, this one is different. This time we join with all nations across the globe in a common endeavour, using the great advances of science and our instinctive compassion to heal. We will succeed - and that success will belong to every one of us.

We should take comfort that while we may have more still to endure, better days will return: we will be with our friends again; we will be with our families again; we will meet again.

But for now, I send my thanks and warmest good wishes to you all.

唔錯
如果你寫會好好多

大佬, Queen 係女王唔係女皇呀, 咁耐都無人講嘅?

呢段演說係英女皇提早錄好㗎

(May) God save the Queen

The Queen's Speech

我預佢講We shall fight on the beaches

任何時候都應該用Her Majesty或者Her Majesty The Queen喇

原本打算佢會講粗口
點知咁冷靜

留畀約翰遜講

條友仲未好返

btw,係英女王唔係皇

事頭婆title係Queen唔係Empress

之前嘅英王可以叫皇係因為佢哋有印度皇帝嘅頭銜

唔關事 context上嘅God只得一個
但喺要求/祈求嘅假設上 係要加個To在前
呢個係subjunctive嚟 要用infinitive
倒如 May the force be with you

女王

侵侵見女皇嘅時候好大機會都係咁

聽到女王講野就不自覺有種尊敬既感覺
女王果然有女王既風範

連登仔成日話人日落廢國
一大班人凌晨三點聽女王講廢話

皇係香港當年錯譯而嚟嘅約定俗成

當年負責翻譯嘅師爺譯錯咗做皇
政府一路沿用到1997

你見皇家香港警察
皇家香港軍團
英皇御准賽馬會 都係用呢個皇

2019年侵侵喺英國國宴嘅時候係address事頭婆做Her Majesty的

我無熬夜架

Emperor呢個字係歐洲黎講好敏感唔會亂用
只有羅馬 拜占庭 神羅 拿破崙 同德意志帝國夠膽用
俄佬都話自己係羅馬傳人所以都用

侵邊需要屙屎

應該都事前寫左稿，咁大年紀都咁好記性

英女皇好cute

Hello五毛

BNO 係commonwealth citizens

man你老母ner咩
trump同queen兩人身份平等洗鬼majesty咩
大把前任總統都冇問喇，係條nigger自眨自己渣嘛

講完又點 又咪係herd immunity

我睇唔過眼佢咁樣講野姐

似係文化低作文湊字數咁

睇多d新聞

How ignorant

樓下啲trump haters都冇攻擊依樣
係得你衝出黎7

可能係有字幕screen
(新聞主播用個隻)
你叫我背咁大篇野完全唔er都難
更何況90幾歲既女王

我覺得係keyboard順手問題
係支那抄我地

Queen屙篤屎又香啲咩
你估你仲係以前嘅日不落帝國呀
次次有咩事咪又係求美國幫手
英國果種廢真係同法國一擔擔

唔算完全錯 因為一開始攞香港果陣印度未獨立
咁Queen同時係印度女皇

所以佢都有錯架
只可以話共產同歐化中文真係已經根深蒂䓢
我自己都唔敢講我無受影響
樓上幾位巴打都係提點下大家，等每個人都有個意識去擺脫共產黨嘅語言侵害姐

有睇過1984都知，極權國要限制人民思想，首先由文字做起
歐化/共產中文其實係扼殺緊我地思考嘅空間，無思考，無論述，又何來革命同抵抗
詳請可以Google 下 Newspeak

其實係度屌啲英豬出街曬太陽
「留係屋企啦柒頭」

得罪講句，而家lockdown，乜柒都關哂，得超市果啲日常必需商店，連cafe都唔撚開
英豬已經少左出街（因為根本除左番工之外無撚野玩無撚野食）
反觀香港仲係人頭湧湧

Hancock都好返
個肥仔抵抗力差到

我祖國嚟

好多人開BBQ party/house party喎
就算冇鋪頭開門都好多人係公園三五成群咁hea
BBQ/公園就唔會傳染咩

有啲人有事就大英祖國
無事就日落廢國
噁心之極

back yard party

咪𨶙同啲反英撚嘈啦

已經block撚左佢 浪費時間

屌，咁無野，等住實現全球最快有herd immunity啦

你望英國death count果種升法
下星期有望爬意大利頭

英國個天氣又真係玩鳩人
未爆疫情之前打風又凍
一爆就同你日日艷陽天

We will meet again 。。。

小心比人屈你係反英撚

女皇好耐之前個皇室口音已經開始消失

有冇以前啲片睇

佢真係老喇
見她雙目無神 彷彿看見帝國的黃昏

話口未完Boris Johnson就入咗醫院

天衣無縫

因為美國佬覺得唔駛畀面你英國皇室

叫leader咪得囉

好多人鬧鬼佬「白左」 覺得佢地唔肯反華
本身就係一件好諷刺嘅事

講話唔係粵語
一係講嘢，一係說話

發表後要跟名詞
唔會發表講嘢

可能佢已經知boris johnson已經....

分分鐘知先要演說

幾日之前定左演講係今日應該就冇得改
但係johnson 依家先公布應該係有諗過

Boris

發左燒10日...

咁咪即係英女皇話要public speech 嗰陣johnson 已經唔多掂?
應該唔會拖咁耐啦
控制johnson 呢個消息公布遲幾粒鐘至一日比較合理

好似老闆講句你地辛苦晒啦咁無咩實質野幫 仲諗住佢地會話donate 比d 有需要嘅人之類

Annual dinner老闆上台講句
大家加油

依d唔係皇室做
咁多人點donate

有睇過1984 就知作用係乜，要將全國都變成白痴

「行動貼」請大家用閒置電腦，手機add play list loop 自己人的片,入去睇30 秒!thx
YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

優化 次次聽到都覺得好撚柒

新中国嘛

我係英國人呀hi

廬山講話

其實唔係英聯邦國家根本唔須要遵守呢啲禮儀

「書面講話」先戇鳩

好似話係成個歐洲得幾個皇族定地方係有資格用Emperor呢個字，唔知係因為血統問題定咩。

問題係佢都只係印度皇帝，唔係英國皇帝

雖然話your majesty係女王尊稱
但我一直覺得非英聯邦國家根本唔洗遵守，試諗下明明大家都係主權國家既元首，有乜理由要叫佢“陛下”

以為睇緊the man in high castle, 日屬太平洋國

其實譯名問題無須執著
Emperor同皇，king同王，本身都唔係equivalent既野，東西方對於皇帝既概念本身就唔同

征王: 亞視新聞仲係得架
英王: 大英子民仲係得架

基本上一定要繼承到羅馬帝統先可以叫自己emperor，除左拿破崙之外

明明有"文告"一詞

唔係血統
係佢地覺得只有羅馬咁威先襯得起 Imperial, Emperor呢個名
拜占庭係東羅馬當然可以
神聖羅馬帝國呢個「不神聖不羅馬不帝國」既「繼承者」領左黎用
滅拜占庭既火雞佬Ottoman自稱係
俄佬亦自稱羅馬傳人
奧地利哈布斯堡皇朝壟斷神聖羅馬帝國多世紀即使神聖羅馬帝國解體都繼續自稱皇帝
拿破崙作為收神聖羅馬帝國皮既人 全盛時期歐洲食哂自己封自己做Emperor
最後普路士既德意志帝國成立就擺到明落法國同奧地利面
其他國家只能自稱王國Kingdom或公國Duchy

Plain Chinese 係咁，用嚟用去嗰𡜐隻字，啱晒啲uncivilized people

你要睇返trump問身份

叫係比面，唔叫既話佢都串得起

痴咗線？

我想講上面嘅詞語都可以係noun form咁用
中文不嬲n/v難分

叫大家出街戴口罩

唔識英文既連登仔就縮埋一邊 好醜怪啦

夠膽咁講 佢地就唔會變日落帝國

關元首咩事
係對王族既專稱
歷史上文化上同埋君權神授論
但美國呢個不拒謹文化集中地加上侵侵呢條友就係鐘意用Twitter 9up係咁上下架啦

事頭婆呢頭講話，boris johnson就入院就快玩撚完

返大陸啦，大陸仔！

解體中國、唯一出路

「發表」都不需要

向全國演說、向全國公告就得

90後有幸睇到事頭婆講嘢

爛船都有三分釘

新聞啲人成日都咁講

英女皇同侵都用二戰嚟形容當前局勢

只能寄望連登仔預測nothing happens

真心問
演說已經獵火一個動作
點解仲要加發表？

真心問
演說已經獵火係一個動作
點解仲要加發表？

好多樓下嘅人已經幫手答咗
「向全國演說」/「向全國致辭」先係最言簡意賅
唔需要加「發表」

但其實要咁嚴格規定嘅話
係咪顯得中文嘅表達方式太單一?

加上公開演說 發表唔需要
講話係支那式英譯中問題

支那中文你都當係一種表達方式？！

我只係想講 英文喺呢方面嘅表達形式比較多變 冇咁悶囉

開展xxxxx行動
達到全面xxxxx
實現xxxxx化

其實無話唔得

只係呢種用法有陣支那味

例如「優化」

佢唔係錯架，但好柒囉

不如你講個英文嘅例子嚟引證下有幾咁多變，因為唔係好清楚你想講邊方面冇得討論落去

the queen addresses the nation on television
the queen delivers a televised address to the nation
好多砌法 改變想突出嘅訊息

唔係
(May) God save the Queen 咩？

全國講話 全國廣播

馮智政

#女王廣播全文 可能我們這些出生在九七前的殖民遺孤，餘毒未清。總在大時大節，國難當前聽到The Queen's boardcast 心裡會安定一些。

雖然今日 #事頭婆 不再是 香港的 事頭婆，但聽慣了。聽到Xi(She)時都會想起Her Majesty的。

無計的，同前度一起一百五十年，這位Her做Her Majesty都做了68年。最後，我們更是和平分手。臨走前女王留下大量財產，完善制度，及漂亮的維港。雖然 Xi(She)作為新歡都不錯，但勞碌工作過後，不少港人都總會搭飛機去Her處，飲碗湯食個飯，休息下。
舊愛不如新歡？邊有咁簡單。

發表係共產中文既多餘字眼
正字係陳辭、演講、演話

「有無人一陣睇英女皇向全國演講/演說/陳辭？」

有必要睇直播咩

Same

根據某D兒登仔, 書面語=蝗語
咩演說演講公告咪又係書面語
真. 粵語使用者係直接講[出黎講野]